留港生育不移民 準爸媽：免於恐懼如常生活是最大抗衡

今日香港，放棄生育者眾。近年新生嬰兒人數持續下降，坊間預言這一代將是最後一代香港人。加上移民潮爆發，更遑論在香港「生於斯，長於斯」。去年結婚、懷孕的Sylvia及「三年抱兩」的Erica均心裏明白，下一代勢難避免國安教育，社會環境亦不再安全，為何還敢生兒育女？Sylvia說，免於恐懼侵蝕，已是最大的抗衡，「亂世下，你應該更堅持，正常地過活！」

記者 羅惠儀

「育兒，沒可能百分百預備。不過邊做邊學，遇上某些情況再從長計議，或深入思考當下如何處理。」Sylvia和丈夫阿暉分別從事文化界及電影業，拍拖兩年多，去年四月結婚，新婚燕爾即告懷孕，預產期是今年4月底。他倆做了婚前身體檢查，早計劃生育，卻未料小生命來得這麼快，「其他人計劃（生育）會量體溫，又會食甚麼（想）生男生女，『谷』個B出來，我們又沒有，順其自然。」

每當說起快當爸爸，阿暉就難掩興奮之情，期望女兒長得像媽媽。縱然個性樂觀，但對於在港生育，阿暉曾經卻步：「不談政治，就算教育、生活水平都一樣辛苦；居住環境又細。我在外國讀書，見到小朋友住的地方大，可以養狗……在香港若不是中產，居住環境較好，一般人可以活動空間很細，追求自己想做的（空間）一樣細。」Sylvia則認為本港教育制度太注重競爭，加上政治環境轉變，已不適合年輕人生活：「你會預見一個小朋友，當他長大成人會經歷怎樣的社會？你見到政府是對年輕人有多殘酷，威權主義有多強時，年輕人在這個社會生存很困難。」

世道如此艱難，他倆仍敢生育，看似矛盾。但Sylvia說，寶寶選擇了自己做父母，是過去一年多以來最快樂的事：「亂世下，你應該更堅持，正常地過活！社會環境如此，你很容易遭內心的恐懼侵蝕，社會想你被恐懼所控制——你如常生活，如常做想做的事，都已經是一種最大的抗衡。」阿暉認同：「這是令你可以carry on，在艱苦的時間生存！」
不移民 為成長地付出

阿暉在香港成長，為這片土地付出努力和心血，沒想過離開；若有子女便得盤算將來，或送孩子往外國留學，而非全家移民：「全球經濟很差，搵工都艱難；我在外國做收銀、侍應，為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲……反正你去哪個地方都是生活。」他陸續有朋友倉促決定移民，他則見步行步，沒有考慮太多。

談到亂世下的育兒方針，他倆都不想女兒過早學習生存技巧。Sylvia說：「我會想她可以勇敢表達自己……你太早教她生存技巧，才是洗腦。」阿暉害怕女兒從小學習「過濾」，自我審查甚麼不可以做，「為甚麼她不可以忠於自己，要censor（過濾）自己說話？小學階段也沒有太多敏感的政治立場，我不想她覺得哪些說話不可以講、跟同學要講甚麼。將來長大，她自會摸索得到，不需要我特別教；太多法則，那個人會很死板、很悶，再沒有視野。」這對文青家長是「毅行者」，早憧憬領着女兒走遍香港山野、博物館、畫廊，不為選校煩惱，「我們想給她試不同事物，讓她知道有不同可能性，她可以有不同選擇，而不是單一規限她」。

Sylvia自小由祖母照顧，原生家庭並不快樂，令她缺乏安全感，從未想過組織家庭，「如果一個人背負情感缺陷有下一代，小朋友都不會健康。」直至遇上生於幸福家庭的阿暉，受對方開朗個性感染，且他對育兒滿有憧憬，令她決定生育：「跟他一起以後，才發覺在幸福家庭成長，跟不快樂的家庭，原來很不同——他的身心靈都很健康。他穩定、EQ高、善良，又會遷就、包容人，成長環境原來對人很大影響……遇上他，才發覺有小朋友都不是慘事！」阿暉則因太太的童年經歷更深思熟慮教養的責任：「父母怎影響子女，子女又如何影響父母，是同步成長。」

阿暉對女兒的期許，是像黑澤明電影《我對青春無悔》女主角般做自己：「女主角經歷了很多苦難，卻堅持自己所做的事正確，最後投入農村運動，是女性主義者……我不是要女兒當革命分子，而是她能回應內心的呼喚，從中建立自己的信念，活出自我想要的人生。」他倆覺得，極權下成長的孩子仍可有個人發展，「當她體會更多他人苦難，成為更完整的人。」阿暉的母親放手給他自由，他也會如此對待女兒，令她回家後享受平靜。「我的安全感來自家庭，在外遇上任何風浪，返回家都像有避風塘……我很辛苦時，可以有很安穩、舒服的環境存在。」

亂世準父母正邁向人生另一新歷程，問Sylvia當下最難忘感受，她跟阿暉雙視而笑：「那是愛呀！第一次產檢時，胎兒不在爸爸身上，他會很冷靜；而我第一次見到BB的心跳，那種喜悅，沒有在其他地方得到過。那種快樂，我不知道怎形容。」

根本呢對傻閪都知香港環境好撚差 仲要生 自私到

個爸爸又要為左小朋友捱成世了
Meanwhile唔生仔果班，個個月諗食咩好西去邊旅行

豬就係咁 淨係識食訓屙同做愛

留返編文十年廿年後比個仔睇
睇佢屌唔屌鳩佢老豆

留港撚

有能力既人先可以講堅持
冇能力既人點會堅持到？
老細要炒你，國安要捉你 你仲點口硬？
仲要蠢撚到生多個細路出黎。

扮口硬同啊Q精神有咩分別。

「亂世下，你應該更堅持，正常地過活！」
為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲

我只想講
你地太單純和太天真啦!

你地的生活,唔到你地話事,係「黨」話事

黨要你去死,就只能夠去死
黨拉你去上山下鄉,就只能夠上山下鄉
黨要拉你去「再教育營」,就只能夠去「再教育營」再接受黨的教育

但Sylvia說，寶寶選擇了自己做父母，是過去一年多以來最快樂的事

痴撚線
有得揀都唔揀你兩件窮撚啦下話

我係個B真係多謝他們兩個

Sylvia說，寶寶選擇了自己做父母，是過去一年多以來最快樂的事：「亂世下，你應該更堅持，正常地過活！社會環境如此，你很容易遭內心的恐懼侵蝕，社會想你被恐懼所控制——你如常生活，如常做想做的事，都已經是一種最大的抗衡。

佢係咪搞錯左想同個政權抗衡應該係唔生，加速佢人口老化攬炒至係

好多pr帶風向叫人移民
加速赤化

其實生仔教佢做藍絲
佢會最開心

咁你留係度做咩先。
冇武力 咪又係乖乖交稅

真係以為靜就可以keep住有安樂窩

同埋又話安靜留港噤聲, 又要個女勇敢表達自己

當年共慘黨打到去上海,
冇走果班人個下場慘到仆街,
希望佢地認識多D歷史

尊重

上兩句先話噤聲
下兩句就話想下一代可以勇敢表達自己

你留港 唔攪武力或不合作抗爭都算，你夠唔夠膽唔交稅先。

阿Q精神

Sylvia和丈夫阿暉分別從事文化界及電影業

佢地移民應該要送外賣

簡單黎講-做港豬

佢聽日送100萬大陸人落黎,你阻止到咩?
佢想加速要靠你?

佢咁搞笑
又發覺人要幸福成長
先會身心靈健康
但佢地上面又同意而家環境差到準備要噤聲
咁小朋友仲點幸福成長

唔會，到時已經同支那一樣
完全赤化哂，反而感激父母留低做中國人

九唔搭八

好矛盾

一撚定

下一代有下一代嘅生活，佢地嘅諗法都錯唔晒，70-80年代一樣生活／社會環境惡劣，咪又係咁生⋯ 當然，能夠移民後先生就最理想⋯

做youtuber咪得， 如果唔係咁港豬既話

明知香港情況差都仲生？害埋下一代

純粹為咗滿足自己生兒育女嘅欲望，好自私

決定係香港買樓生仔，變相認同政府，一律唔係同路人

我代表黨多謝2位弱智人士，又生一隻奴隸比黨吸血

害撚死仔女

好無知。
以為仲可以唔出聲就如常生活。

個仔： 唔講得唔好
比老共統治好幸福

（暗啞底： 屌你老母
你蠢都算
仲要我成世人留咗係香港陪你受
你都只係剩低收尾幾年
叫做享受過自由的香港

我依家焗住要愛國
唔公義無道德的 都要硬食
仲要係因為你條契弟
我被label左係香港人
樓上有位都空降純種大陸人
成世捱騾仔為生存
唔係生活呀仆街)

呢種思維 真係有鳩病
威權政府 慢慢侵蝕你 ，你既對抗 就係扮無事
WFC

起左底未？

個bb第日入集中營 真係多謝你2個

諗起森仔

你係咪留低果個呀？學定蝗語先啦

支那賤畜
自己跪都算
要埋下一代跪

如常生活出街食飯都要寫紙同嘟野監控啦

要改口做 有BB揀左我地喇

好快今年就有普通話立法會議員 全面進場
D 傻西 仲諗緊 PR 分化

已經做到出晒面啦 ，
仲洗理你班柒頭感受咩
驚你輿論壓力???

點解唔可以放過個小朋友,呢個悲劇係我地呢代完左佢啦好嗎

而家D 小學生開始 蝗語溝通，
再多十幾廿年 講 廣東話 變到原罪一樣

燒到班傻西後門 先知驚

就算自己決定留港唔移民，都唔好搞咁多野啦，害左下一代

廢撚到咁 畀少少大志
自己留喺香港
供仔女過外國讀書
都叫情有可原

個小朋友長大左
發覺咩文化界 電影界 老豆老母 仲係窮撚一名
睇番當年 個訪問 咁傻咁天真
真係刷首抽算9數

阿暉曾經卻步：「不談政治，就算教育、生活水平都一樣辛苦；居住環境又細。我在外國讀書，見到小朋友住的地方大，可以養狗……在香港若不是中產，居住環境較好，一般人可以活動空間很細，追求自己想做的（空間）一樣細。」

咁你而家係度做乜野，去過外國留學見識過又做唔到中產果班又要學人生即係點撚樣

一睇就知佢地窮撚黎

連公墓園都精撚過佢地

成篇野1999

廢就廢

痴撚線

胡撚塗話人民選擇了我做國家主席一撚樣
骨子裏都係獨裁撚

到時個仔已經被洗腦
批鬥父母

咁佢都可以輸入大量蝗去填補個空缺嘅

無腦，小學階段無政治？淨係講普教中已經好政治

呀 仲有 只可以諗
連講出黎屌撚你個仆街老豆都唔得

社會信用系統
直接連埋手機mic
一有keyword又比人拎出黎聽去扣分

屌你老母呀

如果佢係窮撚,冇能力走,我反而唔會怪佢地
最怕佢地係D有能力走,但理想主義,
10年後先發現做錯決定害埋個細路,先來後悔

仲未計校園內有意或無心嘅篤灰

好仆街
有冇諗過個仔唔想出世

細細過就教你黑暴
跟住灌輸你愛國 ，但望住身邊D支那人
老師受到監控 ，社會越來越排斥本地人
真係一流

係
到時戴撚住條紅領巾用字正腔圓嘅蝗語喺鏡頭前多謝爸爸媽媽
有人板你睇

原來港豬先係最勇武嗰批

有小朋友就走喇..

係好天真好傻
但我佩服佢
唔選擇逃避 正面抗衡
用生命值硬接守護家園

其實有人先有希望
一早放棄咗希望既人冇資格笑佢地
咩留港撚都係分化手段 唔好再中trap啦

信用系統： 無升跌
要加分 要非常激動 到感染其他人
任何錯誤 都減你分

你咁答只係model answer

輸民意.gif

佢地既想法同當時輸民意既層次同視野一樣

走去做收銀咩
個個話移民，有幾多個甘心去到由零開始

知佢又要生,根本係為左滿足自己想要個完整嘅"家庭"果種欲望

守護家園咩手段？

要賣埋老豆老母先加分

有錢就做世界公民
無錢就做中國人
90年代已經係咁

根本就冇影帝
只要有心人人都可以係影帝

普通話新移民慢慢歧視講廣東話既人
依嫁廣州都係咁
新一代覺得廣東話唔明文唔需要學

移民撚：香港人沒有一個是無辜的

生個仔落嚟畀中共洗腦 最後咪又要自己教返

香港人！生仔！

我走先幫我手生埋

有著數 埋到堆
緊係愛國
好似民賤聯咁

大個左 愛國 原來只是洗你腦 純粹想大家做隻港豬
又無著數，統治階層 社會上遊 都比支那人佔據
呢D劇情比死更難受

笑死屈人派

呢個post留言啲人係咪已經移民晒？

為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲

一定係 除左我

閘住 我冇選過你哋喎

如果如常生活都係抗爭
柯屎可以撼動政權

粟戰書 果然係同志

睇黎答model answer 都要減分
因為無熱誠
姐係對偉大的共產黨唔忠誠
最多係忠誠的廢物

有心的 人人都可以係影帝
咁先係標準的中共國民

on9
害死仔女屌你地老母

屌你老母臭西迫仔女做中国人

咁北韓班人咪日日抗爭緊

Cyberpunk... :(
資本 同 共產
最後都係有班人想咁
只係難易
同基層有無relatively fairness

港豬：結婚 生仔 扑野 捱一世 對唔公義嘅野唔出聲

我在外國做收銀、侍應，為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲

你肯定鬼佬瘟疫後學唔識自動化？收銀侍應肯定冇得你做
掉返轉佢到底喺香港撈邊行？收銀侍應？

仲衰過食黃店

抗衡你地老母咩
做豬就做豬啦
自己自私仲害埋仔女
睇文革畀仔女批鬥返你地

自己唔敢出聲 又叫自己個仔要識思考 係咪想逼死佢

豬欄d豬都係咁

最後俾人劏

果然退得一步就有第二步第三步

SH派

其實係

連生仔都批鬥，中共最開心！

咁你都講左出黎 你係有自己選擇的... 你唔肯由零出發咁咪留在度接受香港個改變... 仲有樣野我又唔明點解覺得香港你依家有的野未來都同樣會有...

共產黨今次真係偷偷地笑
又可以生多隻港豬

到你見到自己下代都係咁
到時個樣就同美國隊長一樣

Sad but true

洗左腦唔屌
仲多謝
日日想去大灣區 住

傳心師

個小朋友將來會被洗腦.

：「全球經濟很差，搵工都艱難；我在外國做收銀、侍應，為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲……

談到亂世下的育兒方針......「為甚麼她不可以忠於自己，要censor（過濾）自己說話？小學階段也沒有太多敏感的政治立場，我不想她覺得哪些說話不可以講、跟同學要講甚麼......

佢個邏輯亂L到仆街

心底就知道以後要為生存而沉默，但就想個小朋友敢言，忠於自己。咁搞法個小朋友上到小學已經因為講錯野比人批L死

咁L蠢仲生細路，真係害L左小朋友

有得笑好笑喇
懶醒，唔識死
淨睇樣都知係販民養出嚟果班深黃傻粉

到時睇下班豬接唔接受到d仔女講普通話，同一個大陸人冇分別

sorry
但身為父母真係好自私

宜家係比人強姦緊

扮冇事繼續比人強姦，原來反抗緊

唔矛盾，佢兩個冇錢走咪咁講聽落好過啲囉

生仔 可以多隻港豬幫中共維穩打工

呢啲真係好純粹嘅浪漫主義
聽就覺得好熱血好啱
但其實係貢獻緊俾個政權
同時之間佢地咁做完全對政權零傷害

如果我係佢地
我會選擇貢獻俾香港人呢個民族

咪係 cls父母

咪撚理佢啦，自己又唔走成撚日叫人留港撚

留港撚真係好撚on9

我賭你未移民

唔好講小朋友
個2公婆一睇都知意志力同決心都低
佢2公婆都會被同化同洗腦

正
個仔女到時一日洗利普通話

共享中國人榮辱

個女: 屌你, 我唔想出世呀

咁就一世

係啊留喺到送頭最好
政府最驚大家唔走

日日吹風移民點點點去嚇人就知佢驚人移民啦傻尻5毛狗

新一代特區護照接班人

香港人！ 加油！
光復香港 時代革命

唔好貢獻中共
就算走唔到
有能力都唔好再係老共的香港
支出/置業投資
放離岸 慢慢用都好過幫呢個濕鳩政權

呢對夫婦個腦生屎

辛苦晒手足慘慘豬 我地繼續默默咁生活落去

True
呢家逐步控制晒傳統媒體，小中大學

跟住就會順序開始
收蘋果皮
收網媒皮
收連登皮
禁網
基本上講共慘黨衰嘢嘅資訊喺香港會永遠消失
個小朋友只會知同習大大握手後好溫暖

請問聲你有何生仔秘方可以對抗中共每日150溝得快

佢啲仔女大個左套價值觀係
只要有錢有權力，殺人放火姦淫擄掠都冇問題
只要冇錢冇權力，俾人放火姦淫擄掠都冇聲出
唔識分是非黑白
只識分咩講得咩唔講得

唔明白點解咁做

談到亂世下的育兒方針，他倆都不想女兒過早學習生存技巧。Sylvia說：「我會想她可以勇敢表達自己……你太早教她生存技巧，才是洗腦。」

留名睇個仔上連登在屌老母係垃圾

自己預咗做港豬

但又希望個女活出自己

咁矛盾？

即係將反抗嘅責任交比個女？

談到亂世下的育兒方針，他倆都不想女兒過早學習生存技巧。Sylvia說：「我會想她可以勇敢表達自己……你太早教她生存技巧，才是洗腦。」
本身都係巨嬰

咁係咪唔做嘢？而家又唔你做，人哋做都要踩，仲係人咩？連支那人都不如！

係
同97班留港撚一樣

連登右癌聽到人唔移民又發哂癲

咁都有人真係走唔到
無得走...
例如長老 長期病患
香港有野放唔低

自己走難
真係會令依靠佢的人唔知點算的

果堆手足 要respect ge
不過無負擔 浪漫主義
走到唔走就呢一件事

談到亂世下的育兒方針，他倆都不想女兒過早學習生存技巧。Sylvia說：「我會想她可以勇敢表達自己……你太早教她生存技巧，才是洗腦。」

講得無錯

無佢哋邊有人接我個單位
等我去到美國full pay間屋

上面幾多白痴唔識respect，前線點會唔心灰

港豬
完

連登應該唔會收皮
因為可以落重PR
同落trace捉手足

其他果幾個 真心覺得佢會做

識玩一定去大灣區生，根正苗紅

唔生仔老左 邊個養
養兒防老呀

⋯寶寶選擇了自己做父母，是過去一年多以來最快樂的事⋯

咁樣砌個仔生豬肉

我唔反對生仔，同支共鬥長命，始終要人去要延續香港人嘅故事，大家咁辛苦去爭取，口口聲聲話為左下一代，但個個唔生，點同D蝗仔蝗女鬥？鍾意小朋友又有能力應該盡量生。

但係！

咁嘅時勢仲唔帶小朋友走真係好撚天真，太唔了解土共，你以為個個新疆人都唔想如常生活架？到時對細路俾人捉入集中營唔好喊⋯
我明有好多人有好多難處唔走住，要照顧老人家之類…但諗都唔諗，仲好自我感覺良好咁覺得可以如常生活嘅父母真係第一次見！

利申：有兩個細路，全家走左成兩個月，可以光明正大咁同個小朋友講香港黑警有幾仆街。

寶寶如果係外星人
即刻開口屌柒你：兩條死仆街 唔撚戴套 你估我好撚想出世吖?

唔放棄希望但選擇噤聲
即係點

真 所以我養左個仔叫港幣
好孝順

而家講緊明支香港冇希望生個小朋友係香港受罪，但係用D樂觀但不負責任既說辭兜自己唔係冇為後代著想wor
同你講個D都唔同

人生唔係為享受 唔通真係為思考人生意義咩
你返工搵錢 咪又係因為要食痾瞓中同搵地方做愛

留港係連登俾人批鬥啦

咪當係廣州住囉

都係
個個人條件唔同

走唔到 唔一定係單純/浪漫/留港派
我都識人係走唔到
最起碼長老仲健在 就唔可能

不過我自己priority
一定係屌PR叫人留港
叫到d手足 本身可以走但最後留港被清算
仲衰過屌人唔走的

係手足 一定係叫到最多人走先
愈少人被清算 未來就無咁灰暗

上一代香港人就係無諗過要為下一代留低一個好嘅香港社會
到呢一代如果短期隊唔冧支那，響香港生仔要佢接力抗爭，咁同上一代D港豬，大中華膠有乜分別

未到大個已經比人拉左入教育營啦
表乜撚野達

要backup埋d片同 歷史
大個一定要教佢地呢段歷史

可以話係香港人
係回歸以黎 最引以為傲的歷史

講咁多原來即係做港豬
屌

連登日日大把post問買荃灣將軍澳樓好唔好

生仔抗共吖
你識條春咩

係 所以報導果2公婆係on9的

賭輸你比你老母我屌呀？

屌你老母又係你隻死五毛

小學都仲唔教政治 到時洗到變撚晒紅底啦
點都要教下自由民主理念掛 唔係話要咁細個就攞事件嚟講故
而係灌輸概念同意識
有啲老竇老母由小朋友細個就帶去六四晚會

留港都要笑？
要唔要笑埋坐緊嗰啲？

左仔先最鍾意移民喎

仲仆街自私同毒過窮人生仔

姓屈

佢係本地左膠
走哂仲點搵食

連登d右癌成日叫人移民喎

其實講得啱，留比起走需要更大嘅勇氣，唔走而係喺極權下唔好畀恐懼侵蝕繼續做自己鍾意嘅嘢已經係最大嘅抗衡。
btw，cctoy實屌柒個父母仆街累自己啲仔女，唔移民=錯。

邊撚到有得揀啊

寶寶選擇了自己做父母

其實成個訪問佢地立場都唔鮮明
最多咪淺黃

又選擇性失明?篇文有講到將來畀自己仔女去外國留學只係唔會舉家移民。

唔會，呢一代既藍屍已經係三等公民，下一代唔知會排到幾後

係呀
所以你唔好溝埋黎講
我覺得對留港手足態度應該係完全Neutral, 因為係個人選擇
但係呢對夫妻既解釋完全係港豬，仲要係唔考慮自己下一代既港豬
呢個Po 絕大多數評擊佢係因為佢用好多藉口掩飾佢為左自己恐懼/利益令下一suffer呢件事

出文想讚佢？
On9

再者，人哋真係喺外國生活過先得出呢個結論，唔似得cctoy未去過嗰度生活甚至根本未去過當地就已經吹到天上有地下無嚟水人移民。
Btw,祝你哋一家幸福，順心如意。

唉屌 開始登個BB慘 有對弱智父母

米玩啦，害左你仔女

想免於恐懼咁如常生活
一定係做忠誠藍絲小粉紅
包佢一生快樂平安

你自己廢就廢
點解要兩個小朋友陪你痛苦一世
賤種

條女真係慘
要比個垃圾屌

細細地捐一皮去612

改定名叫做屈原都ok了

算啦 佢地生仔已經係對佢地最大既懲罰
又負多條債了

兩條友都好撚樣衰 港豬相由心生

回乜柒歸 香港從來同中國冇從屬關係 點都係叫主權移交啦

同意
自己on9令下一代suffer
真係死幾多次都唔夠
細路仔無得揀 成世要捱

就好似回歸果陣兩老無走
不過睇返 果陣真係唔夠條件要即走
我都唔太怪佢地

但如果變成係依家
而我係個仔
大左應該真係可以直接無視兩老

不過respect手足果段
真係每次最多quote下

好多5毛分化引戰

未必，個仔會怨父母唔係正宗強國人喺強國出世，一世都要背住個惡魔的後裔名義既包袱生存，終其一生要努力為黨為國貢獻，做個榮譽新香港人

似遊行都唔會去嗰班

魯魯修 :(

冇計 靚女通常唔肯生
連登仔又冇得生

冇腦學人生仔

唔知點解好多父母講嘢都自相矛盾
點解唔担白啲講自己唔記得避孕或自己有私心?

我周圍除咗信耶穌嗰啲會生, 其他都無. 信耶穌嗰啲通常都好樂觀, 覺得主自有安排, WELL,WHO KNOWS?

ANYWAY, 唔有都有咗, 講咩都TOO LATE, GOOD LUCK

但條女對答正常d

兩條死仆街含家剷臨急屌西唔記得買袋咋下話

俾人強姦自己享受埋當做抗衡

即係等待奇跡同國際格局有大變
夠膽既就行前少少
搞參加下工會
業主立案法團
街坊會咁

波蘭人當年都係咁

一開始講到香港教育制度幾差
下一句就話社會環境越差，越要做想做嘅事
明明本身生仔就唔係佢地想做嘅事，有左咪搵個藉口解釋
好心諗清楚先接受訪問啦

有錢咪得咯，個細佬想移民享受又得，想捱苦又得

冇錢生仔正仆街

一方面話香港文化無以為繼，愈來愈多新移民
一方面有個風向會唱啖生細路+生咗累咗小朋友

菲傭

其實未有咁快會進展成咁

真正嘅pr唔係純粹吹風叫人走或且叫人留，係將走同留推到去兩個極端。
例如：
唔走=害仔女，入集中營，做支那豬。

移民=生活好，咩都順風順水。

走 =等瞓街。
其實唔少兒登仔畀人帶咗風向都唔知，但諷刺嘅係唔少兒登仔見識實在大少，甚至根本未去過外國，所以咪畀人帶風向囉。

信耶穌嗰班會生好正常，嗰班人起碼唔會諗野鑽牛角尖

咁呀 慢慢等啦 香港人

佢哋就享受天倫樂 如常生活

個孩子就有排受

唔洗咁辛苦 反正等奇蹟，可以去做香港狗賊或做篤灰撚，食盡兩家茶禮

所以就要生個仔嚟代你抗爭?

耶撚都正常

第時個仔俾人拐左去摘器官就如常生活是最大抗衡

我都係諗起胡撚塗張圖

算數啦，根本做咩都有引戰狗
移民又話當手足係condom
唔移民又話人戇鳩

篇文竟然冇講佢地家境

有錢我都會生幾個黎養，冇錢生仔=製造垃圾

為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲……

而家港共好失禮你? 做狗都有幾皮.

唔出聲咁有乜野發達機會, 仲要比人拉去做炮灰

呢啲先叫五毛，哇屌嗰啲只係假膠

維穩模式巳開啟
靜靜生活 配合政府

一定唔夠你樣衰啦！

請問LaVenn(狗隻#378793)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

黑色五毛警報現正懸掛

留港就一定要噤聲啦，條命重要

？？？港豬派

代埋你抗爭，靜靜地贏唔得嘅？

連登係真正嘅滅港forum

噤聲重叫免於恐懼？

是人民選擇了我

我睇到呢到都笑咗

港豬咪一樣要死. 死林奠先定港豬先?

無BNO 就真係無後路. 到香港好似緬甸咁就等做難民.

呢度係香港，唔係緬甸呢啲垃圾國家，2030年之前都仲好安全

請記住文革係緊接住大躍進

仲會上連登

香港有文革係好事

ching層次低唔洗自己衝出嚟

如常生活
咁點解唔翻大灣區
直接入黨算

呢張相係決定走嘅主因
我接受唔到下一代做小粉紅

教育呢？避到？

其實移民去大陸同移民去外國根本冇分別

好多人都冇心抗共，翻大陸仲好啦，極右社會，同連登仔價值觀接近一致

咁知點解有啲野真係有樣睇

養下btc養下eth
呢d兒就可以防老喇

小心巨量五毛衝入嚟扮極端互屌

個小朋友希望唔好好似佢老母咁弱智

要視乎個老母有冇錢

成篇嘢都唔知講緊乜

冇走難
又唔想做藍屍
係香港仲想可以點
一係重刷囉

你要極端例子咁都可以既
識身邊真係有人咁做
做狗博上位
拉埋best fd個親戚

支那而家都自身難保

小朋友無辜架

亂世生仔︱社會崩壞仍堅持三年抱兩 港媽：「鬥長命」樂觀熬下去

#84 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

其實真係
為左將來
香港人

一係直接上上海北京
擁抱大陸同老共
果d城市唔動盪 唔會太高壓

一係向西 去自由民主

兩面都唔會令near future生活穩定
但起碼risk down左
仲留港 真係一齊沉

要個細路將來活於獨裁暴政，講句野都唔得環境下，好心你扑野前戴個套咪撚生啦！

佢地冇資格擁有民主自由，所以我支持嗰班唔抗共ge移去大陸

On9 父母害死仔女

佢地而家好興講內卷
生育率低
單身比例愈來愈高
某程度上
政治 房地產都係原因
上面小粉紅係多
但成十幾億人
總有人係清醒既

我地覺得受苦，係因為你曾經生活喺一個美好ge香港

但個b一生出黎就生活喺個黑暗ge香港，反而唔會有我地咁苦（有錢ge話）

重點係，應該好多人同我一樣冇怨過老豆老母生自己出黎受苦

講真 唔講政治 咁窮都唔應該生啦
個老豆都識講自己去過外國讀書 見識正常生活環境
亦都講到係香港連佢自己嘅生活空間都唔夠
咁仲生多個出嚟把撚？

佢咪講左佢係被選中嘅老竇囉

過多十年佢地變藍絲架喇.

好多廢老都係講一套做一套，總之唔搞到自己就得

cls

我老母講嘅野估唔到佢咁後生都會講

諗下當20年後當香港光復左，佢d仔女就係低質小粉紅，你d仔女就係高質海歸派，人工差一大節，而佢嘅父母仍然會繼續死撐”我冇後悔當年冇選擇離開香港 我慶幸當年冇跟移民潮離開香港 我冇我冇我冇⋯” 你啲劇情都唔知loop 過幾多次 你睇吓97移民嗰班人帶返黎嘅仔女，同埋而家既你自己都明晒啦

其實係去大灣區移民

其實好多港豬都係咁諗
「講呢啲嘢會犯法？咁我唔講囉
我本身都唔會講呢啲嘢㗎啦！邊會搞到我」

著草撚

Sylvia和丈夫阿暉分別從事文化界及電影業

想問下佢地而家仲有無工開

D人無勇氣去開展新生活就諗個籍口留低做港豬嘛。咩正常生活係抗爭唧，呃到自己呃唔到人囉

成篇野矛盾到極點

又話香港唔適合生仔，轉個頭又生
又話禁聲嘅話唔出聲就得，轉個頭又話小朋友要忠於自己

有甴爺爺的溫暖喎。加2分都有掛？

喂，無移果啲好多分分鐘無得揀先走唔到。
呢個明知個氹都俾個仔啋，點撚同？

交緊稅養港共

你讀寫障礙?

唔去外國留學由自可
一去留學, 擴闊視野,
然後知道原來自己有機會一出世就機會可以做外國人
而自己兩老選擇放棄 個仔女會點諗?

呢兩個真係懷疑精神有問題

係呀。自己無膽上前

叫個女上前線囉

放咩棄？人哋喺外國讀過書生活過之後番香港再決定留喺香港，起碼人哋真係經歷過。

屋企睇live當去左

公職人員應該4年內要接受再教育營拎張愛國證書

香港個再教育營應該係超豪華版五星級住宿、餐餐自助餐，好食好住。只需日日學支共修改嘅近代史，睇下洗腦片1個鐘，就自由活動

下一步就係要有愛國證書先準拎簽證旅行

呃到自己就嬴架喇

拎住bc讀哂番書，唔叻呀，但輕鬆冇腦高人工

夜晚食飯睇下83台咋點會同你睇live

83台我屌

隻豬閪會問你點解唔扮正常咁過日子

除左子女大過會屌外無咩野
所有革命黨都係生活如常暗地裏養成新一代革命軍

但如果長大之後，得知自己出世前父母有得選擇，仍然留於咁既地方，就唔同講法，到時香港一片歌舞昇平就話，萬一變成六十年代支那咁，三餐都有問題，就一定怨死父母，身邊有朋友89年尾於香港出世，當佢知道當年父母冇幫佢申請BNO，都即時好撚嬲，而家搬出去同條女住，最少三、四年冇主動同過父母聯絡..

豬閪總會美化自己嘅失敗

自己無決心就算鳩數啦
最慘仲要害撚埋個細路

咁投胎法
應該前世做左唔小壞事

10 六國論 蘇洵
六國破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂秦。賂秦而力虧，破滅之道也。 或曰:「六國互喪，率賂秦耶?」曰:「不賂者以賂者喪。」蓋失強援，不 能獨完，故曰「弊在賂秦」也。
秦以攻取之外，小則獲邑，大則得城，較秦之所得與戰勝而得者，其 實百倍;諸侯之所亡與戰敗而亡者，其實亦百倍。則秦之所大欲，諸侯之 所大患，固不在戰矣。思厥先祖父，暴霜露，斬荊棘，以有尺寸之地。子 孫視之不甚惜，舉以予人，如棄草芥。今日割五城，明日割十城，然後得 一夕安寢;起視四境，而秦兵又至矣。然則諸侯之地有限，暴秦之欲無厭， 奉之彌繁，侵之愈急，故不戰而強弱勝負已判矣。至於顛覆，理固宜然。 古人云:「以地事秦，猶抱薪救火，薪不盡，火不滅。」此言得之。
齊人未嘗賂秦，終繼五國遷滅，何哉?與嬴而不助五國也。五國既喪， 齊亦不免矣。燕趙之君，始有遠略，能守其土，義不賂秦。是故燕雖小國 而後亡，斯用兵之效也。至丹以荊卿為計，始速禍焉。趙嘗五戰于秦，二 敗而三勝;後秦擊趙者再，李牧連卻之;洎牧以讒誅，邯鄲為郡，惜其用 武而不終也。且燕趙處秦革滅殆盡之際，可謂智力孤危，戰敗而亡，誠不 得已。向使三國各愛其地，齊人勿附於秦，刺客不行，良將猶在，則勝負 之數，存亡之理，當與秦相較，或未易量。
嗚呼!以賂秦之地，封天下之謀臣;以事秦之心，禮天下之奇才;幷 力西嚮，則吾恐秦人食之不得下嚥也。悲夫!有如此之勢，而為秦人積威 之所劫，日削月割，以趨於亡!為國者無使為積威之所劫哉!
夫六國與秦皆諸侯，其勢弱於秦，而猶有可以不賂而勝之之勢;茍以 天下之大，而從六國破亡之故事，是又在六國下矣!

有無人好似我咁，依家係街見到有人大肚都暗自咒佢地流產仆街之前番part time個supervisor話自己同老公係黃，但19年後仲成日去支那到玩，依家大肚又話唔撚驚個仔會俾支共洗腦！無學歷住間爛鬼屋，加埋依個時勢生仔乜真係唔撚洗錢養？想個小朋友一出世識唱支共歌唔識嗌老豆老母？想爹親娘親不如翠主席親？
我屌你老母日撚日除左識做愛之外你班畜牲仲識啲乜撚野啊？

自己中出生仔
都可以話bb揀佢哋

大躍進 饑荒 文革
大陸喱咪一樣生到十幾億
係生物學角度
驚絕種 命越賤 越要生得D
盲目樂觀都係動物性

無睇曬，但都OnL9

遲d個仔因為個老豆講廣東話報狗拉佢就好笑。
點解d人對生仔咁執著？

寶寶選擇了自己做父母
自己屌閪爽撚完就迫個BB同你哋一齊係香港受苦, 自撚私到呢

之前一齊講緊嘅生仔抗共

寶寶選擇了共產黨

你隻波台支那狗咪分化人個隻pr囉

唔撚知
可能佢條女迫佢
佢條女應該再唔生就生唔到。

你解釋得幾好

邏輯好混亂

咁唯有靠海外香港人keep住生留返血脈

新香港邏輯

祝佢個仔好運

成班離港撚 無膽到

負評俾D 回覆者. 個個都絕子絕孫.

李家誠就話啫
試吓等個細路大個再問返佢

阿Q咪阿Q囉，係要講到自己孫中山咁偉大

人多好辦事

連登大把人因為知老豆老母當年明明有能力移民都唔撚走

嬲撚死老豆老母啦

做低端人口抗共

如果佢地兩個係前線手足 都無悔生仔我會尊重

唉。說穿了都係港豬底

留響香港就算你係黃都會慢慢被同化架喇

樓主要PIN

祝大家膝下無人.

我都預自己無後代

無悔

坦白講。邊有細路唔想響外國大草地一片跑跑跳跳

而響香港呢個咁仆街既地方生存

on9 先生仔唔移民 生左都移得嫁 係要留低做奴隸

事實上

先唔計有無能力，香港仲有大把人口就話好嬲，但就扮無野留低，繼續生仔、生活
理撚得你...

豬：中出已射 理撚得你

係你多事啫生仔都管
大陸喱以前窮到仆街咪照生
近年環境好左反而少生左
大自然識調節嫁啦

到時應該仲屌得勁
爹親娘親不及甴大大親

點解唔笑 唔識越獄? condom留港撚

全球經濟很差
而家係囉,但唔係佢個BB成世人幾十年,全球經濟都差

冇撚錯 壁屋最多留港撚

鬥紅

天生天養
你接受左西方思想荼毒
下下講人權自由 咩畀仔女最好嘅 唔畀仔女做奴婢
拿拿臨事旦揾件港女/大陸婆整幾件啦

其實畀dislike嗰啲連登仔係咪全部移曬民?

移唔移民係個人決定 最重要係教育下一代有批判性思考 識得明辨是非

明明係自己選擇唔避孕
走去老屈個根本冇得揀嘅bb

生唔係自私呀
係唔想香港人絕後

同意,走唔走係個人決定,
但佢明知香港赤化緊,環境越來越差,
但又話要教個仔講真話,咁就真係送個仔去死

其實有冇去過外國生活嘅連登仔係好易分，有去過嘅通常唔會一味不斷叫你快啲移民，而係根據佢嘅經驗，講啲喺外國生活嘅fact，通常唔會講得太樂觀，然後再叫你考慮清楚係咪真係要移民，未去過外國生活嘅連登仔就通常吹到外國有咁好得咁好，總之就一定同要快啲過去，但當你問深啲問佢有冇喺外國生活過佢哋就會口啞啞同不斷重覆以上嘅論點。

岩 最好唔好走 又唔好留
咁做咩最好？

講個事實出黎你又話風向撚

視乎從邊個角度出發
我對自己後代負責所以唔想有下一代
唔想佢地生出黎受苦+被大自然調節

小朋友唔駛噤聲?

呢d係叫含，唔係抗衡

叫人走，叫人留都無問題，係唔需要進向兩個極端，但我覺得叫人走嘅前題至少你都要去過外國生活過有經驗先好叫，宜家有唔少連登仔根本就未去過外國生活甚至外國都未去過，就跟盲目其他人口風叫人移民，明顯係畀人帶咗風向。

呢個真。
移唔移民真係好個人，都一定有好壞處
自己權衡輕重
依家已經睇到好多選擇留港既開始單打離港個班
移民個班又好心急叫人走，叫唔到又開始鬧
當然成件事5毛同pr都好幫手啦。

勇氣太大，祝 一生平安

咁你咪當係港豬囉
豬點識計劃生育先

其實最有說服力叫有人走嘅只有係曾經喺外國生活嘅人，未去過嘅真係唔應該盲目帶風向畀意見。

喺香港生遲早都被支那化

去過外國但係留唔低 一定好負面
冇乜說服力

何以見得？就係喺外國生活完先有比較覺得邊邊嘅生活啱自己同仔女多啲。
同埋一個曾經喺外國生活過嘅人對比一個未去過外國生活嘅人邊個講嘅嘢有說服力啲？

阿暉害怕女兒從小學習「過濾」，自我審查甚麼不可以做
小學階段也沒有太多敏感的政治立場
on9架

佢哋係咁諗
佢哋個仔女唔係咁諗呀嘛
要對仔女跟佢哋個諗法喺香港生活

好多人都話：
香港一早變咗大劣㗎啦 無㗎啦
同佢鬥長命囉 我就唔會走㗎啦

我：

2020年有小朋友都唔走既家長
同1997年唔幫仔女拎BNO家長一樣咁仆街咁自私

移又你咪拿拿聲走人囉
留你咪留撚飽佢囉
搞到做咩都要揾人陪咁

香港住一個香港人 好過住一個支那人

唉，害咗個細路

錯重點，我想講嘅唔係個人決定覺得應該走定留，我針對嘅對象係喺背後，喺連登叫人留，叫人走嗰班講，留意自己係咪畀人帶咗風向。

港爸媽留低冇人阻你, 但你地有責任留條後路俾自己仔女而送佢地出去, 因為第時有咩事佢地真係會怨你地。

一九四九年好多中國人都咁諗，繼續留喺度生活

現實你香港人到果刻根本無得揀

都啱嘅
塞住公屋 居屋D位都好嘅
唔係TVB都執Q埋

咁同樣論點講留港既人都得呀

好多人已經講緊北區小朋友唔係講廣東話 係咪真係想好似方言咁先開心

巴打你呢個都係一個好方法

等細路仔同你有一樣既童年回憶

事關張衛健果d yo洗乜驚呀
細路仔實會覺得好搞笑

香港人成立自己嘅武軍隊先會留低

香港獨立唯一出路!!!

小朋友長大後

唉自己父母真on9 當年冇跟住移民潮走人
依家留港on99

為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲…

免於恐懼？

梗係生完仔先至走啦！ 去英國生可能要俾錢

真係好痴線

好似將自己生活既不幸代入晒落個小朋友既未來咁再講佢必定失敗

將自己睇得咁高

佢可能覺得打壓已經完咗呢

有得揀避孕
避完孕都失敗可以叫無得揀
但機率細好多

有仔女既
咪即管留佢係到感受新一代既教育
D老師講句人話都訂牌
會教D咩人出黎

自己一支公既走唔走WFC你死你事
但係有小朋友都唔走呢就係自私
仆街程度有如97前唔撚幫仔女拎BNO既仆街

屌那星國安法6個CREDIT

其實文中對夫婦根本就係製造下一代小粉紅，唔好話咩文中話會俾佢哋出去讀書，依家喺外國班支那後生唔係出國咩，洗咗腦就洗咗

係就要生多幾件

係呀 我哋細個睇啲普通嘢都好正路
但留喺香港就唔好睇喇

生唔緊要，但要俾佢知道咩叫良知同史實，共產黨有咩「偉業」。
乜撚野「太早教生存技巧係洗腦⋯⋯」「小學階段沒有太多敏感政治立場⋯⋯」真係太睇小共產黨喺教育上洗腦嘅威力。

做父母唔喺佢日常時候扶返正佢嘅價值觀同俾佢知史實，小朋友就好快根正苗紅，到時批鬥返呢對on9父母話佢唔夠愛黨愛國個陣就唔好喊！

無錯
冇武裝 留係度等俾人玩殘咩

你呢啲就係好典型畀人帶風向，唔帶仔女走=害仔女同自私，夾硬將走同留講到兩個極端，坦白講唔係去到外國就一定更加好，做父母嘅最緊要識得衡量，我相信正如上文嗰對父母去過外國，之後就會衡量究竟留好定走好，最後得出留更好嘅結論。從來都唔會講到話走就一定係為仔女好留就一定係自私，只有親身經歷同經驗先係一切。

大個就埋支那人後代堆架啦 估下玩緊抖音仲記唔記得老豆老母講過乜

冇錢冇學歷點移民？
你睇佢地個款都唔似有錢啦

同啲niggar有咩分別

大陸夠大把人係咁生活，只不過睇下你適唔適應到個環境

已走

留底先係勇氣...

對家攪到教育喇 仲懵剩剩鳩叫風向風向
用下你個閪腦
而家掉返你去中學要你愛國教育你點諗?

呢點就好靠父母點樣執行身教點樣加強仔女對香港人呢個身份嘅歸屬感，唔係單純移唔移民就可以解決到嘅問題。

成個訪問睇兩段都知條女on撚 79

兩個人 都去咗外國
一個留得低 一個要返香港
如果唔講能力
留得低嗰個一定覺得外國有啲嘢好啲 香港差啲
要返香港嗰個一定掉返轉

就係解決唔到喺外國嘅問題
或者value香港某啲嘢(通常係錢 或者屋企人)
所以先返香港

叫你諗下想唔想上愛國教育堂
考愛國教育既試

spin乜春姐

一開始是安靜..
之後支人多過你..之後
問你做咩唔出聲支持..
到你支持....
問你做咩支持得咁慢..咁細聲....豬心論....
點都死

一個人番嚟係有好多原因，當中亦都包括有啲係唔順利唔開心先番嚟，但唔好講到多數人都係噉。
btw，如果你去過外國有喺外國生活過嘅，絕對比任何一位未去過外國生活嘅連登仔有資格叫人移民，同時你都應該講分享一啲喺外國生活嘅fact，唔好講得太樂觀起碼都要畀人有心理準備。
我上面講嗰番說話嘅對象唔係針對你。

留低唔係勇氣

留低係無撚計咋，焗住咋

咪就係典型投降「忍辱負重」 最後被同化既港豬

我邊有spin？一開始嘅論點就係有班人刻意將走定留呢件事講到兩個極端，你就即刻衝出嚟話唔移民係自私害咗自己仔女，咪係一個好典型地將件事講到兩個極端嘅例子囉。

睇落佢地幾開心丫 唔好阻人啦

講仔女 有喺外國生活過
唔代表佢用parent嘅身份喺外國生活過
小朋友2歲 8歲 12歲 全部都唔同
外國唔同地方又唔同
蘋果同橙好難比較

即係 如果有香港人話 外國小朋友唔駛讀幼稚園 佢唔鍾意 所以返咗嚟
但係可能上到小學佢又覺得好好呢

人哋經驗分享係可以參考
但係去做下research就可以搵到人哋教育體制係點
Google下就搵到學校公園環境係點
唔計香港變差 如果睇小朋友成長 客觀嚟講香港係冇優點咁滯

但係返返香港嗰啲父母
唔通你想佢哋認衰仔 為咗錢犧牲咗仔女成長咩

好撚多留學外國果d 車牌又無車又無

出入唔撚方便

就梗係唔舒服架啦

再加上留得學屋企有兩個臭錢。平時屋企洗慣著慣有工人

黎到外國要獨立就梗係嗌撚晒救命架啦

咁我又冇話唔可以自私
大把人既老豆老母都係自私架喇

只係想講明俾佢地聽
今日既佢地選擇要自己既仔女面對變質既教育
等於97年前唔幫仔女拎BNO既自私撚

唔好幫自己作藉口呃自己幾偉大

出得黎受訪

梗係包裝到自己做父母好撚件大

唔通同你講，我移民外國 唔想由低做起

又融入唔到外國咁撚「悶」既生活。都係香港夠「熱鬧」

咪就係！！

正如我上面所講啦，返嚟嘅唔一定係純粹因為係外國生活唔如意，仲可以有好多原因。

我想帶出嘅就係叫人移民嘅最基本都要有一段時間喺外國生活過嘅經驗，不論你係幾多歲去過嗰度生活，再結合自己嘅經驗分享番畀人聽，再叫人考慮清楚，千祈唔好講到兩個極端，但未去過外國生活嘅就唔好盲目跟風叫人移民，係好不負責任嘅行為。

至於考慮緊移唔移民，接收資訊嘅，就好應該睇清楚邊啲資訊可信同唔可信，再自己做好哂research先好決定。

客觀睇 齋睇fact 西方國家係贏香港好多條街㗎
香港就係好多錢 gdp好高 啲嘢好貴
但社會發展方面 好多嘢係"小政府" 冇develop到
但每一方面都可以講好長篇
呢啲facts都好易搵到

反而個人經歷係好varies 又好易放大
你好彩遇到一兩個local仆心仆命幫你 係可以解決好多問題
你咁啱身邊有一個仆街 已經可以好慘
樓下嗰幾間餐廳唔啱你口味 已經generalise外國啲嘢好難食

都未計好多"華人"係住喺外國嘅"華人圈"
咁呢啲個人經歷又要打個5折

我寧願聽個做足research嘅講

都係嗰句啦，父母自己去衡量，喺香港要面對愛國教育，同樣地喺外國，去一個新嘅環境都有其他嘢要面對，兩者得失利弊全靠自己衡量，人人有唔同睇法，冇客觀嘅標準，唔會話走就好留就自私，亦都唔需要作藉口去呃自己幾偉大。

你想唔想上愛國教育堂
考愛國教育既試
問咁撚多次都唔撚答 你鍾意SPIN黎SPIN去你既事
我都見慣D甩P冇耐既人學人帶風向

認真 如果講移民係講搵工 娛樂呢啲
就好個人 亦都好睇際遇

但講仔女嘅話就好客觀
唔計香港potential嘅差 香港教育同社會對下一代嘅各方面 都係比下去

唔係講梗想佢開心啲 定前途好啲 呢啲主觀個人睇法

西方有西方嘅好，同樣哋香港都有香港嘅好，最緊要適合自己同仔女唔好後悔。

親身經歷的確個個都唔同，有啲可以好差，有啲可以好好，所以最好嘅做法就係兩邊都聽再歸納去做個總結，再衡量下自己承唔承受到個風險。

相反地，做好哂再多嘅research但無親身經驗過講得再多都只係紙上談兵。

所以最好嘅做法係自己先做好research，然後聽下有經驗嘅人嘅說法先，讚同彈都聽下再歸納出一個總結，然後再做風險管理，最後先下決定。

但無相關經驗就擅自將件事講得太美好或且太差，絕對係一個好不負責任嘅行為。

如果呢2條友係窮撚, 廿年後佢個仔睇到呢編野睇下屌唔屌鳩佢

到時個仔都未必識屌啦 洗腦洗到以為中國最好

噉請問我成段文字帶咗啲咩風向？我有叫人走，叫人留？我指係指出唔需要將走或留講到兩個極端，噉樣都算係帶風向？但相反pr慣用手法就係刻意講到件事兩個極端目的就係想人走，想人留。而字面上你就好明顯係將留呢件事講到極端嚟叫人走，至於你係pr定係純粹畀人帶風向我就無從稽考。

敢呀
唔係噉
露底喇

唔好害人地啲仔女啦

仲有 係咁呀
唔係噉
又露多次底喇

噉無論讀音上同用法上先係正字，敢就一定唔係呢個用法，你無知我唔怪你但你可以上網查。

無錯,啲人調轉講

屌我以為你條支那仔頭幾個字係想打敢問

但係打「噉」唔打「咁」呢又真係冇屌錯你

更新下你本MANUAL喇 淨係跟足D「嗰」呀「喺」呀唔夠架

你去到外國咪一樣做港豬

咁意思係這麽，那麽或且多麽，而噉嘅意思係這樣，那樣，似的同地。好多時應該用「噉」嘅時候唔少人會用咗 「咁」。其實在七八十年代的香港也是將這兩字區分開來，不知爲何現在香港都不區分這兩個字寫法，或者受娛樂界影響吧，將兩個字都寫成“咁”。但正規廣東話字一定要區分這兩字的寫法以及讀音。亦都唔少人因為佢哋自己嘅無知就捉住呢兩隻字嚟玩文字獄。

無錯,反送中班傻仔坐曬監
Meanwhile無出去嗰班,等緊開關去旅行

點止 的士應該叫計程車添
D香港人真係無知鍾意就捉住呢D字嚟玩文字獄。

難為哂你D支那賤種

噉當然ok啦，你用自己親身去講番出嚟。
btw，可唔可以講得再詳細啲，例如咩地方或且一啲再細節啲嘅嘢，同埋有冇咩唔好嘅地方。

你自己唔識正字就亂「咁」怪人玩文字獄，你似支那仔多啲。
個咁字係噉用的。

你一直話唔好講到好極端 唔好講到西方國家好好 唔走就害咗啲仔女
但係客觀事實係
對小朋友嚟講 就係咁極端
西方教育同對下一代嘅政策當然有要改善嘅地方
但香港 以developed countries嚟睇 係極端嘅差
而家仲要加埋potential嘅政治任務

你嘅觀點對搵工 娛樂嗰啲 可能啱用
但真係唔好拎小朋友嚟講

唔生咪算 唔好累人喇

我覺得根本係藍絲嚟

冇錢走+港豬

唔想話人天真定點
不過下一代你預左佢地由細都會俾人洗腦認賊作父
定係做咩抗衡都擔心犯國安法都叫「如常生活」?

都係自己衡量啦，無話絕對，小朋友可能喺香港讀書唔開心想去外國讀，他朝亦都可以因為喺外國讀得唔開心想番香港讀，做家長嘅自己衡量，亦都可以正如上文所講自己仔女喺香港讀住先，再睇下將來畀唔畀佢去外國讀，最緊要因應情況去恆量做最適合嘅決定。

留喺度做藍屍其實唔緊要，反正移民ge人一樣會變成藍屍

唔介意監控
唔介意下一代被洗腦
唔介意忠良被中共迫害
唔介意利益輸送
唔介意日日睇住班仆街高官為咗隱瞞中共衰野犠牲香港人利益撐mark大眼講大話
其實係冇問題

呢篇報導一定要留低

鞭屍佳品

自私撚永遠有籍口

屌佢都多餘
得閒抽返兩下水仲好

兩公婆見到香港搞到咁都唔介意, 但介意自己去到外國要洗碗, 收銀, 重新黎過
仲要下一代都接受呢種環境
我諗唔明佢地點思考

佢話自己有兒防老幸福

無話從個仔角度諗

以上分享 仲要未計政治因素
因為我冇得客觀比較之後香港嘅情況

扔去外國讀boarding vs留港同屋企人一齊都仲有得講
(雖然有能力嘅 好明顯都揀送去外國 係爭在幾歲送)

但係而家講移民吖嘛
真係未聽過為咗仔女會考慮移民去/返香港
未聽過有讀得唔開心 而個solution係香港
你話 "他朝亦都可以因為喺外國讀得唔開心想番香港讀"已經好biased
等於話白色"可能"深色過黑色咁biased

都係嗰句 唔清楚嘅話 你可以評論下文化唔一定適合之類
但係講仔女 西方國家衰極都有60 70分
香港係10分20分咁上下
已經計埋可以成日去旅行

同意

總言之呢個就係你喺外國生活過得出嚟嘅結論啦係咪，噉ok啦。你唔係紙上談兵唔係空口說白話，亦都唔係講到兩個極端，我講嗰番說話嘅對象唔係針對你。

睇住義士俾人打，佢就響屋企屌閪，幾開心

無限loop

個仔女大個又上網屌尻父母當年點解唔移民

梗係好啦, 冇人接火棒大家點移民

第時一定屌佢當初重咩唔移民
見住啲親戚過晒英國、加拿大
人哋啲仔女享個個英文流利 享受自由高福利社會
自己喺香港做三等公民 連講普通話都畀人歧視有口音

夾硬生b香港落地要佢喺香港做支那人

咁無得做愛嘅連登仔

唔會, 廿年後個仔做咗人體器官捐贈獸, 貢獻蛆国啦

連登真係太負面，要多啲正常人講返正常嘢先得！

係 根本成班賤港燦比人帶左風向
外國月亮圓d

你如常生活，如常做想做的事，都已經是一種最大的抗衡。

為甚麼不安安靜靜在香港，最多噤聲……反正你去哪個地方都是生活。

將來長大，她自會摸索得到，不需要我特別教

無衝突㗎喎
cut新移民咪得囉

免於恐懼就係自我禁聲
明明就係驚先唔出聲，重講咩免於恐懼

點cut

停咗每日150
磚材計劃？？？

留港做中產無問題，只係想有閒錢買一餐citysuper嘅話，奶下黨會輕鬆啲咁解。做工程起跨境基建，做律師幫中資搞IPO

當間間公司都係中資，唔奶嘅只係做到基層

噤聲生仔點睇都係維穩

乜仲有得正常咁生活咩。。。。

到依家仲有咁天真嘅港豬

自撚私到咁，啲仔女大咗怨你一世

留唔留都係其次，最大問題係窮人生仔

係超越肉慾、追求精神層面嘅存在